\begin{gracias}
Es difícil poder resumir en sólo un par de lineas todos los hechos, momentos y personas que me han apoyado y animado para poder poner fin a este proceso.  Quizá olvide a muchos, sin embargo dicho olvido sólo responde a mi forma dispersa de entender el mundo. 
En primer lugar y de forma inequívoca quisiera agradecer a mi mamá. Sin ella nada de lo que acá está plasmado sería posible. Gracias a ti, Vero, por tus incansables consejos, retos, sugerencias y la paciencia para entenderme, escucharme y soportarme. Gracias también a mi hermana y mi abuela, pues gracias a ustedes he formado mi caracter y, para bien o para mal, el trabajo que acá está escrito y de la forma en que está escrito es gracias a ustedes dos. \\

Quisiera agradecer a mis amigos incondicionales, aquellos que me han apoyado, retado y celebrado conmigo durante todo este tiempo. Ustedes saben quiénes son. \\


Finalmente, quisiera agradecer a toda la gente que se ha cruzado en mi vida académica. A la gente del Laboratorio de Neurociencias por enseñarme constantemente, no sólo biología, sino una forma distinta de trabajar.  En particular quisiera agradecer el apoyo incondicional del Dr. Patricio Rojas, ya que sin él mucho del trabajo que se ve acá y del que se verá a futuro, no sería posible.  Gracias a la École des Neurosciences de París (vraiment, merci!), al municipio de París y al CECs por haber sido gestores de mi pasantía en Francia.  Gracias también a la Universidad de Sao Paulo y al NeuroMat por la opción de participar en LASCON 2016 (muito obrigado!).

Para todas aquellas personas que pudiese estar olvidando, pero que son igualmente importantes, y sumando a aquellas que ya mencioné quisiera parafrasear a un grande\cite{cerati}. Él expresó hace mucho tiempo todo lo que estoy sintiendo en este momento:
\\
\textit{No sólo no hubiese sido nada sin ustedes, sino con toda la gente que estuvo a mi alrededor desde el comienzo. Algunos siguen hasta hoy. Gracias...TOTALES!!}
\end{gracias}